%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Place deux points $E$ et $F$ distincts. Trace la droite $(EF)$.
\item Trace une droite $(d)$ sécante avec la droite $(EF)$ au point $E$.
\item Trace la droite perpendiculaire à la droite $(d)$ passant par le point $F$. Soit $G$ le point d'intersection de cette dernière droite avec la droite $(d)$.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Explique la nature {\em précise} du triangle $EFG$.
  \item Pour ce triangle, le segment $[EF]$ porte un nom
    particulier. Lequel ?
  \end{enumerate}
\item Trace la droite perpendiculaire à la droite $(FG)$ passant par $F$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo14+ pour en faire un exercice de construction.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{2}
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Comme les droites $(EG)$ et $(GF)$ sont perpendiculaires
      alors le triangle $EFG$ est rectangle en $G$.\\Le côté $[EF]$
      s'appelle {\em l'hypoténuse}.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}